Médiatrices d'un triangle
\begin{enumerate}
  \item Figure~:

        \begin{center}
          \scriptsize
          \begin{tikzpicture}
            \node (fig1) {\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
                \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (0, 0);
                \coordinate[label=below right:$B$] (B) at (7, 0);
                \coordinate[label=above:$C$] (C) at (40:6cm);
                \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
                % MÉDIATRICES
                \foreach \pt [remember=\pt as \lastpt (initially A),count=\i] in {B,C,A}
                  {
                    \coordinate (M\i) at ($(\lastpt)!0.5!(\pt)$);
                    \fill (M\i) circle (2pt);
                    \draw[colorSec] ($(M\i)!3cm!270:(\lastpt)$) -- ($(M\i)!3cm!90:(\lastpt)$);
                  }
              \end{tikzpicture}};
            \node[right=of fig1] (fig2) {\begin{tikzpicture}[scale=0.4]
                \coordinate[label=below right:$R$] (R) at (0, 0);
                \coordinate[label=below left:$S$] (S) at (-6, 0);
                \coordinate[label=above:$T$] (T) at (75:7cm);
                \draw[thick] (R) -- (S) -- (T) -- cycle;
                % MÉDIATRICES
                \foreach \pt [remember=\pt as \lastpt (initially R),count=\i] in {S,T,R}
                  {
                    \coordinate (M\i) at ($(\lastpt)!0.5!(\pt)$);
                    \fill (M\i) circle (2pt);
                    \draw[colorSec] ($(M\i)!3cm!270:(\lastpt)$) -- ($(M\i)!5cm!90:(\lastpt)$);
                  }
              \end{tikzpicture}};
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item On constate que les trois médiatrices des trois côtés des triangles sont \textbf{concourantes}.
        \begin{definition*}
          On dit que trois droites (ou plus) sont \textbf{concourantes} lorsqu'elles se coupent
          en un même point (elles ont toutes le même point commun).
        \end{definition*}
  \item Preuve~:
        \begin{enumerate}
          \item On sait que $K$ est sur la médiatrice du segment $[AB]$.

                Or si un point est sur la médiatrice d'un segment alors il est à égale distance de ses extrémités.

                Donc $AK=KB$. et de même on prouverait que $BK=KC$.
          \item On a poruvé que $AK=KB$ et $BK=KC$. Donc $AK=KC$.

                Or si un point est situé à égale distance des extrémités d'un segment alors il appartient à sa médiatrice.

                Donc $K$ est bien un point de la médiatrice de $[AC]$.
        \end{enumerate}
        Finalement, on a prouvé que le point $K$ était à la fois sur les médiatrices de $[AB]$, $[BC]$ et $[AC]$.

        Si ces médiatrices ont le même point commun alors elles sont concourantes.
\end{enumerate}